求教excel 達人，有無簡單的公式做小數除數。

我想將一個小數兩位大數字除開整數並且答案round 到兩個小數位。 而呢d 答案 加埋曬起來同原本個大數字一樣，有無d 簡單d 既， 我諗到個個太長太複雜。

全部roundup(X,2)囉
最後一個total減晒前面個D數

講少樣野， 我想差距盡可能少。 呢個方法，除既數字一大，差距就大。 盡可能， 4.11*3 + 4.12 *8 咁樣 盡可能接近。

有無人識搞？ 我個方法要用 好幾條 式。

1999999

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

我想除開的兩個答案（ans)相當接近。

A/B = ( B -n)* ans1 + n* ans2.

ps. 小數後兩個位。

有無人？

聽唔明有無example

10/3 = 3.33*2 + 3.34

睇下啱唔岩心水

10/4 = 2.50 *4

B4唔需要round

而家無電腦，可唔可以幫我試下，

1345.76/13

o my god, 咁利害既你， 我番去再研究你點做到

當你要計 A / N ， 會出 N 個數

Round up (A/N) 就有 A*100 mod N 咁多個
其餘就係 Round down (A/N)

B4是咪應該除左2之後先roundup
roundup既多一個 rounddown既就會少一個 相差0.02

可唔可以俾我delete回覆

我諗到2個容易啲嘅解釋

例如我用5/3做例子

第一，用聯立方程
1.66x+1.67y=5
x+y=3
1.66係指rounddown(5/3)
1.67係指roundup(5/3)
之後solve佢就得出結果

第二，就咁樣簡單理解，就咁樣5除1.66會除唔盡，會有餘數剩，剩0.02，咁將呢0.02斬開2個0.01平均分去每個1.66，因為1.66+1.66+1.66=4.98，所以平均分咗落去條式嘅其中2個1.66，就變成1.66+1.67+1.67=5
所以上面啲人有解釋到，只要將個餘數乘返100就計到roundup個數有幾多個，例如上面0.02*100=2，其實上面位巴打條式就係計緊條餘數，不過佢唔選擇用excel現成提供嘅mod function

但係如果你唔係要小數點後2個位，純粹係整數，就應該唔需要乘100，好似500/3，餘數係2，即係話3個166加埋都重要加多個2先到500，所以166+167+167=500，1個166，2個167，因為個2平均地加落去每個166度，所以條式其中2個166加咗1變167，上面要乘100主要係因為小數後2個位所導致

用返你上面複雜少少嘅例子
4.11*3+4.12*8=45.29
即係total總數11個數
45.29 mod 4.11=0.08，所以將8個0.01加去8個4.11變4.12，所以有8個4.12（0.08*100=8），3個4.11（4.11剩返3個，因為11-8=3，一開始有11個4.11加埋但差0.08先到45.29）
4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11+4.11=45.21
即係4.11*11=45.21

45.21+0.08=45.29

4.11+4.11+4.11+4.12+4.12+4.12+4.12+4.12+4.12+4.12+4.12=45.29
即係4.11*3+4.12*8=45.29

唔好意思，呢度好似寫錯咗 雖然大家餘數都係2，但係500/3會變成166個3再加2，500/166先係3個166再加2

爸打你都好好野， 我都未有機會研究你已經打曬個解釋出來。

後尾諗清楚啲，原來一開頭我冇寫錯，500/3先係變成3個166再加2，因為500/3係將500斬開除開3份，就係呢度尋日諗諗吓撈亂咗，500/166係166個3再加2，因為將500斬開166截，不過其實結果計出嚟都係一樣嘅，只係先後次序嘅問題，166*3+2定3*166+2

話說我後尾又諗到啲嘢
基本上用聯立方程個方法應該係最準確得出上面位巴打excel條式

1.66x+1.67y=5
x+y=3

x=3-y
1.66(3-y)+1.67y=5
1.66*3-1.66y+1.67y=5
1.66*3+0.01y=5
0.01y=5-1.66*3
y=(5-1.66*3)/0.01
y=(5-1.66*3)*100 （上面位巴打excel嘅B4）

x=3-y（上面位巴打excel嘅A4）

但係如果用mod餘數個方法會有啲問題，因為一般mod個function係用嚟for整數用

所以如果你要計整數嘅話，用MOD都應該冇問題，例如話3*166+2=500同埋166*3+2=500，喺excel用=MOD(500, 3)同=MOD(500, 166)都係出餘數2

但係如果係小數就會出事，因為11*4.11+0.08=45.29同埋4.11*11+0.08=45.29，如果用excel個mod function，如果係=MOD(45.29, 4.11)會出餘數0.08，但係如果係=MOD(45.29, 11)就會出現1.29餘數，會有呢個現象嘅原因出現喺個MOD function身上，佢認為45.29除11乘4已經去到盡，因為乘4會變成44之後餘1.29，1.29細於11，個程式會判斷已經完成之後完結，唔會繼續除落去，佢最後個quotient即係商會係4而唔係4.11，你可以試一下在Excel打=QUOTIENT(45.29, 11)會出4，所以最後條式會變成4*11+1.29=45.29而唔係我哋原本所諗嘅4.11*11+0.08=45.29，由於你要2個小數位兼分割出嚟嘅數字乘返出嚟最接近原本個數，所以你需要嘅係商4.11餘數0.08而唔係商4餘數1.29，起碼我哋已經知道商4冇小數2個位

所以會最好嘅方法就係用返聯立方程嘅解法，因為聯立方程嗰種解法唔涉及remainder同埋quotient問題，不過我哋可以用餘數嘅方法去諗呢個問題，但實踐就用聯立方程嘅解法

我應用的地方無呢d 問題， 反而有關於多個不同的項目共用一個整數的問題。

例如

432.32 = a*2 + b*4

而 a 是 b 的 3.4 倍。

a=3.4b
432.32=3.4b*2+b*4
432.32=(3.4*2+4)b
432.32=10.8b
b=40.0296
a=3.4*40.0296
a=136.10064

有咩問題？唔係就咁計？

其實用MOD都可以，應該話成個概念係由modulus而成
而我本身諗個方法出黎果時醒唔起可以用MOD

因為a等價於0(mod a)
所以上面條式就變成
y=5*100-1.66*3*100等價於5*100 (mod 3)
所以上面有巴打提到可以用MOD function
即係y=mod(被除數*100,除數)=mod(5*100,3)=2

我既問題係所有答案都要係小數後兩個位， 而我比你的例子已經簡單左。

OK，即係話個被除數如果係小數嘅話，就要乘到佢變返做整數先再mod就得了

我唔明白sor

後尾我又發現原來除咗你寫的
y=mod(被除數*100,除數)=mod(5*100,3)=2
之外，重可以
y=mod(被除數*100,商數*100)=mod(5*100,1.66*100)=2
應該係因為個除數同商數*100個位置可以互換，因為
5*100=(1.66*100)*3+2
5*100=3*(1.66*100)+2

即係 b 要等於， 40.03; a = 136.1;

然後佢地加起曬，要等於最開始的大數。

咁上面計到b=40.0296同a=136.10064之後round返佢做小數後2個位唔得嗎？應該都會得出b=40.03同a=136.10

其實我個大問題點來係因為有d 公司做全單打折令成個系統變得好複雜。 比個例子你

a = 30 ; a * 5 = 160;

b = 5 ; b * 7 = 35;

c = 3.2 ; c* 5 = 16 ;

total = 211

after .95 discount = 200.45

然後你幫我試下拆開d 數字， 加番埋可以等於 200.45

a*5唔係等於150咩？

下個挑戰會係 打 13 % off.

sor. you got me. you get the point.

唔使真係分得好準確， 但係最緊要係加起來埋到數。

我當你a=32，咁條式就啱返
但係你個問題其實係你想最後搵啲乜出嚟？
點解要加埋返等於200.45？
你係想搵9折之後a, b, c每樣嘢變成幾多錢？定係想計返佢本來有幾個樣嘢？
重點係你200.45拆開返啲數字目的係為咗咩？

95折

我突然有啲明你想講咩，即係話你而家其實得200.45呢個數，但a, b, c有幾多數目你唔知，同埋a, b, c等於幾多你都唔知

所以一開頭你想求其將例如200.45斬開，之後變成a同b兩邊，總之數目乘完a同b加埋得出200.45就得？

但係你今次要求唔只a同b，甚或者係a, b, c，甚至乎a, b, c, d, e加埋變200.45？

如果係咁其實唔關咩95折事o架喎，你只不過係想做到一條數，求其變到做你最後有2個位嘅大數例如你所講嘅200.45？

其實雖然我唔知點解你要咁做，但係應該冇理解錯掛？

不中而不同遠。

a b c 的總數目係知既， abc 的折前數都知

a b c 要按比例去 拆 200.45 呢個數。

拆完後 有 a1 a2 b1 b2 c1 c2 佢地個 sum 係 200.45

而 a1 + a 2 = 30

a 1 + a2 = 5

我寫返頭先你啲嘢出嚟先
一開頭
a = 32，a有5個，32 * 5 = 160
b = 5，b有7個，5 * 7 = 35
c = 3.2，c有5個，3.2 * 5 = 16
a, b, c 總數即係 a + b + c = 5 + 7 + 5 = 17
total = 160 + 35 + 16 = 211
之後95折 211 * 0.95 = 200.45

即係話，你只係知道上面咁多資料入面紅色嗰啲，你想只係靠紅色堆資料去搵返a, b, c折完之後個數（或者原本未折個數）同埋a, b, c分別嘅數量係幾多？

即係如果我下面咁寫得唔得呢？例如
30.4 * 5 + 4.75 * 7 + 3.04 * 5 = 200.45
30.4係32嘅95折，4.75係5嘅95折，3.04係3.2嘅95折
你想只係憑紅色堆資料就搵到上面條式嘅所有數？

我唯一唔明係點解要分a1, a2, b1, b2, c1, c2？點解重要將a拆開成a1同a2？如果係a點解唔可以就咁30.4*5呢？

你試下拆 13% off.

你就會明白， 你無咩可能， 淨係拆一個數出來，
會有需要好似之前咁 一分二

roundup round-down

哦，我有啲明你想講咩了
即係話你一開頭問嘅只係呢個問題嘅一個sub problem嚟

我哋已經知道200.45同埋a, b, c嘅數目比例分佈
好似話a有5個, b有7個, c有5個，但係你唔知
5*av + 7*bv + 5*cv = 200.45
入面av, bv, cv（個v代表value）
但係當你搵到av, bv, cv之後，由於乘完再加埋一齊唔可以準確去到200.45個小數位後2個位，所以你重要將av拆成av1同av2，呢一part我哋上面已經解決咗，而家你嘅問題只係要搵到一方法搵到大約嘅av, bv, cv出嚟？

btw，其實你可唔可以試吓整一個題目例子出嚟，條題目只係寫你一開始會提供嘅資料數據，即係會可以靠呢堆資料計到啲咩出嚟，之後喺題目之下寫你要計到嘅答案，我諗咁樣會容易明白啲，因為你寫得太含糊了，我都要估估吓

我搵d 時間寫條題目出來，因為我本來無打算問得咁深， 所以一fuc fuc 呁寫出來，搞到最後，1999.

Invoice

a = 32，a有5個，32 * 5 = 160
b = 5，b有7個，5 * 7 = 35
c = 3.2，c有5個，3.2 * 5 = 16
total = 160 + 35 + 16 = 211

total after 13% off = 211*.87 = 183.57

我想每一個物品都貼一個unit price

要求1

a1 + a2 + ... + a5 + b1 + ... + b7 + c1 + ... c5 = 183.57

要求2

小數後兩個位